<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Beatriz Camarzana-Noticias El País</title>
        <link>https://elpais.com/</link>
        <description>Noticial de última hora de España</description>
        <item>
            <title>Quién le pone los huevos a Lucio</title>
            <link>https://elpais.com/gastronomia/2024-01-09/quien-le-pone-los-huevos-a-lucio.html</link>
            <description>
            <![CDATA[ <p><i>Si por algo es famoso el restaurante Casa Lucio en Madrid, es por sus huevos estrellados. El mérito es de un restaurador, Lucio Blázquez, de 90 años, que cuando abrió en 1974 en la Cava Baja, apostó por platos que de siempre 
            se habían comido en las casas, como las lentejas o los huevos con patatas. Ambos siguen en una carta, alejada de fugaces tendencias, cuya relevancia traspasa fronteras. No hay estrella cinematográfica o musical, gobernantes, empresarios o turistas que visitan la ciudad que no quieran probar los afamados huevos. Tienen lista de espera. “No sabemos cuantos podemos vender, la verdad, pero muchos.
            No llevamos la cuenta”, dice al otro lado del teléfono María Blázquez, hija del fundador y perteneciente a la segunda generación al frente del negocio. </i></p>
            <img src="https://imagenes.elpais.com/resizer/iCG1LPwJ-6e5PyP5z-q-B8d2kbA=/1200x0/filters:focal(2785x1235:2795x1245)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/JWCZMH4ZKBCOZNEMWKGV4Q4G7U.jpg">]]>
            </description>
            <enclosure length="1" type="image/jpeg"  
            url="https://imagenes.elpais.com/resizer/iCG1LPwJ-6e5PyP5z-q-B8d2kbA=/1200x0/filters:focal(2785x1235:2795x1245)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/JWCZMH4ZKBCOZNEMWKGV4Q4G7U.jpg"/>
            <pubdate>Mon, 8 Jan 2024 12:00:00 +0100</pubdate>
        </item>
        <item>
            <title>Deuda por oportunidades: cómo gestiona España el dinero que le deben los países en vías de desarrollo</title>
            <link>https://elpais.com/planeta-futuro/2024-01-09/deuda-por-oportunidades-como-gestiona-espana-el-dinero-que-le-deben-los-paises-en-vias-de-desarrollo.html</link>
            <description>
            <![CDATA[ <p><i>A <em>España</em> y Camerún los separan algo más de 4.000 kilómetros y más de 1,3 billones de euros de Producto Interior Bruto (PIB). Cuando la distancia entre el norte y el sur global se mide en dinero, el alivio de deuda puede contribuir a acortarla. Condonar, canjear o reestructurar el adeudo puede liberar recursos que se transformen en, por ejemplo, antirretrovirales para 30.000 pacientes con el VIH, como ha sucedido gracias al acuerdo de conversión al que llegaron ambos países en 2017 y que concluyó “con éxito” el pasado octubre. Los fondos liberados también se pueden emplear, como hizo Etiopía, en la remodelación de laboratorios que ayuden en el diagnóstico del sida, la tuberculosis y la malaria, o en 2,2 millones de mosquiteras para frenar esta última enfermedad,
            como en el caso de la República Democrática del Congo (RDC). </i></p><img src="https://imagenes.elpais.com/resizer/__yxNeTtNLnrTTwDBPUqcoFimgQ=/980x0/filters:focal(783x548:793x558)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/6KRQ6NBGLVEKZJISCOHD3A44H4.jpg"]]>
            </description>
            <enclosure length="1" type="image/jpeg"  
            url="https://imagenes.elpais.com/resizer/__yxNeTtNLnrTTwDBPUqcoFimgQ=/980x0/filters:focal(783x548:793x558)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/6KRQ6NBGLVEKZJISCOHD3A44H4.jpg"/>
            <pubdate>Frid, 5 Jan 2024 10:00:00 +0100</pubdate>
        </item>
        <item>
            <title>Milei deja el hotel de lujo en el que vivió los últimos meses para mudarse a la residencia presidencial</title>
            <link>https://elpais.com/argentina/2024-01-09/milei-deja-el-hotel-de-lujo-en-el-que-vivio-los-ultimos-meses-para-mudarse-a-la-residencia-presidencial.html</link>
            <description>
            <![CDATA[ <p><i>El mandatario argentino, Javier Milei, se mudará este lunes a la residencia presidencial tras meses hospedado en un hotel de lujo. Milei vivió durante el tramo final de la campaña electoral y su primer mes como jefe de Estado en un alojamiento cuatro estrellas en el centro de Buenos Aires. El Hotel Libertador ha sido el centro de operaciones del partido de Milei, La Libertad Avanza, hasta ahora, cuando el ultraderechista finalmente abandonará el establecimiento, según anunció el Gobierno. Medios nacionales afirman que el mandatario pagó parte del hospedaje con una tarjeta de crédito personal, pero la Casa Rosada aún no ha dado detalles sobre los gastos de la estadía a partir del 10 de diciembre, cuando Milei asumió la Presidencia.
            El Hotel Libertador, una construcción de 20 pisos de la década de los setenta, está ubicado entre el centro financiero de Buenos Aires y uno de los barrios más ricos de la capital argentina. Mieli se instaló allí durante la campaña electoral, cuando aún era legislador, y esa ha sido su residencia los últimos meses. Allí festejaron sus seguidores con máscaras de león y motosierras de cartón la noche del 19 de noviembre, cuando el ultraderechista obtuvo el triunfo electoral con el 56% de los votos; allí se reunió Milei después con su Gabinete, con mandatarios extranjeros, con empresarios, con periodistas; a sus puertas también se movilizaron la semana pasada organizaciones sociales para reclamar por la crítica situación económica argentina, 
            que se ha profundizado en lo últimos años, y para pedir alimentos para los comedores populares. </i></p>
            <img src="https://imagenes.elpais.com/resizer/XTRaApTjy1HimeDaKk3n7Rt5WAo=/1200x0/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/GZMRCIJSZJE5PJDKQ5NPIGZOKA.jpg">]]>
            </description>
            <enclosure length="1" type="image/jpeg"  
            url="https://imagenes.elpais.com/resizer/XTRaApTjy1HimeDaKk3n7Rt5WAo=/1200x0/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/GZMRCIJSZJE5PJDKQ5NPIGZOKA.jpg"/>
            <pubdate>Mon, 15 Jan 2024 10:00:00 +0100</pubdate>
        </item>
    </channel>
</rss>